\documentclass[11pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\author{Иосиф Бродскы, прєклад Андреј Горохов}
\title{Не изходи из комнаты}
\begin{document}
\maketitle
Не изходи из комнаты, не совршај погрєшку. \\
Чему тебе Солнце, јестли ты куриш Шипку? \\
За вратами је безсмысленно все, особливо -возклик шчестја. \\
Изкључно до клозета -и разом возврачај се. \\
\\

О, не изходи из комнаты, не иззывај мотора. \\
Тому что пространство је сдєлано из коридора \\
и кончаје се счетчиком. А јестли војде жива \\
љуба, уста одкрывајучи, изгони не раздєвајучи. \\
\\

Не изходи из комнаты; числи, что тебе је продуло. \\
Что јест зајмливеј на свєте стєны и стула? \\
Чему изходити одтуд, куды вратиш се вечером \\
такым же, какым ты был, тым боље - пошкодженым? \\
\\

О, не изходи из комнаты. Танцуј, изловивши, боссанову\\
в паљту на голо тєло, в обувках на босу ногу. \\
В вестибуље воњаје капустоју и мазилом лыжным. \\
Јеси написал много букв; јешче једна буде лихој. \\
\\

Не изходи из комнаты. О, да изкључно комната \\
домысљаје се, како ты изгледајеш. И вообче инкогнито \\
ерго сум, како сказала формє в срдцах  је субстанција. \\
Не изходи из комнаты! На улици , мним, не је Франција. \\
\\

Не буд дурењем! буд оным, чем други сут не были. \\
Не изходи из комнаты! То јест дај вољу мебељу, \\
стапјај се лицем со стєноју.Замкни се  и забарикадируј се \\
шкафом от хроноса, космоса, ероса, расы, вируса... \\
\\

Ne izhodi iz komnaty, ne sovršaj pogrěšku. \\
Čemu tebe Solnce, jestli ty kuriš Šipku? \\
Za vratami je bezsmyslenno vse, osoblivo -vozklik ščestja. \\
Izključno do klozeta -i razom vozvračaj se. \\
\\

O, ne izhodi iz komnaty, ne izzyvaj motora. \\
Tomu čto prostranstvo je sdělano iz koridora \\
i končaje se sčetčikom. A jestli vojde živa \\
ljuba, usta odkryvajuči, izgoni ne razděvajuči. \\
\\

Ne izhodi iz komnaty; čisli, čto tebe je produlo. \\
Čto jest zajmlivej na světe stěny i stula? \\
Čemu izhoditi odtud, kudy vratiš se večerom \\
takym že, kakym ty byl, tym bolje - poškodženym? \\
\\

O, ne izhodi iz komnaty. Tancuj, izlovivši, bossanovu\\
v paljtu na golo tělo, v obuvkah na bosu nogu. \\
V vestibulje vonjaje kapustoju i mazilom lyžnym. \\
Jesi napisal mnogo bukv; ješče jedna bude lihoj. \\
\\

Ne izhodi iz komnaty. O, da izključno komnata \\
domysljaje se, kako ty izgledaješ. I voobče inkognito \\
ergo sum, kako skazala formě v srdcah  je substancija. \\
Ne izhodi iz komnaty! Na ulici , mnim, ne je Francija. \\
\\

Ne bud durenjem! bud onym, čem drugi sut ne byli. \\
Ne izhodi iz komnaty! To jest daj volju mebelju, \\
stapjaj se licem so stěnoju.Zamkni se  i zabarikadiruj se \\
škafom ot hronosa, kosmosa, erosa, rasy, virusa... \\
\\
\end{document}
